【中大遊行】律師稱警方以非法集結拘捕楊子雋 未涉國安罪名

律師稱警方以非法集結拘捕楊子雋 未涉國安罪名

消息指，警方國安處拘捕8人，包括中大畢業生楊子雋、陳易舜和李嘉睿，懷疑與上月中大遊行有關。

本身是中大校友的「灣仔起步」成員楊子雋被送往大埔警署，他的社交網站引述律師指，警方以「非法集結」罪拘捕他，暫時未有國家安全相關的罪名。觀塘區議員陳易舜的社交網站就指，陳易舜早上被警方帶到觀塘警署，有律師陪同。西貢區議員李嘉睿社交網站就指，他清晨6時被警方上門帶走，律師正了解中。

原文網址：

呢d政治人物黎
關乜事

又用國安法告非法集結唔比保釋？

大學裡面告非法集結喎

可知警方已濫用國安處權力執法，現時並沒有法定監管部門監管國安處

暫未知會否保釋外出

應該保得
唔係大人物 無其他罪係身 罪名唔重

依家用非法集結嚟拉左先
一陣搜到文宣 / 標語 / 揮春
就告國安啦
搜唔到就繼續告非法集結

大學裡面非法集結？

一開始濫告蟈安法食相太核突
而家改咗策略，先搵條非蟈安法嘅罪嚟告，
然後再搵蟈安法官去審兼唔俾保釋

非法集結要搜屋？

學校非法集結

有乜出奇？今時今日一個人喺屋企都可以告非法集結，放個屁都危害国家安全

中大校友在中大如何非法集結？